# Buck-boost converter

## Принцип DC-DC преобразователей

Есть индуктивность, которая способна запасать энергию.
Если это buck, то есть понижаем, то мы в эту индуктивность маленькими порциями выдаем входной ток. То есть кратковременно вкл/выкл транзистором, таким образом получаем снижение выходного напряжения.
Если это boost, то так же подключаем кратковременно индуктивность, но ее выход уже суммируется с входным напряжением; в момент отключения индуктивности, мы подключаем ее на выход и ток по инерции течет на выход и суммируется с входным напряжением.

Соответственно, чтобы "дергать" индуктивность, нужны полевые транзисторы. Чтобы "дергать" ее быстро и эффективно, нужно быстро эти полевики переключать большим током, для этого ставят драйвера полевиков, которые способны давать кратковременные высокотоковые импульсы им на затвор, чтобы они мгновенно открылись и не висели в промежуточном состоянии там где у них высокое сопротивление (потому как если полевик недооткрыт, у него высокое сопротивление и он начинает греться и взрываться).

Чтобы управлять драйверами необходимы "мозги":
    вариант 1 -- дискретная логика с ШИМ и обратной связью по напряжению и току
    вариант 2 -- микроконтроллер, который смотрит на выходное напряжение, если оно недотягивает до          заданного, тогда увеличивает частоту ШИМа на одном полумосте и снижает на другом полумосте.

## Вариант 1
Синхронная топология Buck-boost с четырьмя ключами

## Вариант 2
TPS55288-Q1
36-V, 16-A buck-boost converter with I2C control
https://www.ti.com/product/TPS55288-Q1#order-quality
// нет в наличии

## Вариант 3
Нет второго полумоста и вместо второго ключа стоит диод, то есть это обычная классическая дисишка, которая понижает напряжение. Операционники для измерения напряжения входного и выходного.

## Вариант 4
Подбор топологии банок такой, чтобы можно было поставить управляемый Buck.
В случае, если управляемый по тем или иным параметрам не подходит, в делитель можно поставить или цифровой И2Ц резистор или компаратор.
